佔旺流浪漢收監4個月

2018年10月27日

佔旺流浪漢收監4個月

社民連黃浩銘、梁國雄等人昨到庭聲援佔旺被告。李潤芳攝

【藐視法庭案】

【本報訊】佔旺清場期間，大批市民被指未有依從禁制令離開而被控刑事藐視法庭，最後一批15名被告昨於高院判刑。法官陳慶偉指其中一名72歲流浪漢積極參與佔旺，高舉「我要真普選」黃色橫額、協助拆走平台及站於警方防線前面，形容其行為屬「持續地藐視」，判囚4個月即時收監，其餘被告判緩刑及罰款。多宗佔旺藐視法庭案件中，只有黃浩銘、黃之鋒及鄭錦滿3名政治人物被判入獄，今次首度有普通市民判囚。

昨多名市民到法庭聲援15名被告，不少人得知劉鐵民入獄表現錯愕，散庭後向劉高呼：「加油！撐你！」據知劉有意申請保釋等候上訴。

長毛：可能好恰啲

劉身世坎坷，判詞透露他生於菲律賓，自小是孤兒，11歲來港，19歲開始流落街頭，一直靠做散工過活，直到50多歲退休才依靠綜援及教會資助。劉曾自辯稱2014年9月在旺角一帶露宿，清場時想離開但不成功，最後被捕。

到庭旁聽的「長毛」梁國雄表示劉是他的老朋友，兩人早於89民運認識。他指劉刑期明顯過重，認為劉的行為與其他被告無異，如劉要判監，其他被告亦要坐監。

他指劉只是一個老人家，一生勤懇，從未犯事，露宿街頭多年，重犯機會近乎零，他嘆劉可能不怕坐監，因其生活已十分潦倒。他指劉是無家者，曾因此缺席聆訊，估計或因而被重判入獄，「冇咩好講，窮人、無家者，可能好恰啲」。

判詞指劉當日雖沒暴力行為，被捕時亦沒反抗，但積極參與佔旺，故以鄭錦滿案作量刑起點，即判監4個半月，考慮他已屆高齡及沒案底，減刑半個月，即判監4個月。

其餘被告被判入獄1至2個月，緩刑12至18個月，當中11人被判罰款1萬至1.5萬元。陳官判翁耀聲（22歲）監禁兩個月但緩刑，刑期為緩刑被告之中最重，指他曾手持大聲公及協助他人廣播，令清場有不必要的延誤。翁庭外表示理解刑期，但不明劉鐵民為何被判監。

網名「蕭雲」的蕭雲龍則被判罰款、入獄6星期但緩刑，陳官認為蕭只是影相，未算積極參與，故判緩刑。

案件編號：HCMP2917-2922﹑2924-2932/15﹑HCMP575/18
■記者蘇曉欣

上一則
上一則
「寰宇一家」換機票 港人連環遭殃

下一則
下一則
朱經緯出獄 支持者獻花護送

之前話籌旗幫下佢地 好似都無成事

又係陳慶偉呢條友